% !TEX root = main.tex
\begin{table}[ht]
  \captionsetup{justification=centerlast}
  \centering
  \caption[Distribuzione di frequenza delle variabili analizzate nella popolazione in esame.]
  {Distribuzione di frequenza delle variabili analizzate nella popolazione in esame. Nelle colonne di sinistra
  confronto tra la popolazione generale ed i soggetti a cui è stato prescritto il trattamento. Le colonne di destra
  si riferiscono ai soggetti a cui è stato prescritto il trattamento per \gls{ltbi}.}
\label{tab:descriptives}
\begin{tabular}{lr@{\,}S[table-format=2.1,table-space-text-post=\%]r@{\,}S[table-format=2.1,table-space-text-post=\%]
  r@{\,}S[table-format=3.1,table-space-text-post=\%]r@{\,}S[table-format=2.1,table-space-text-post=\%]}
  \toprule
  & \multicolumn{4}{c}{\textit{Popolazione}} & \multicolumn{4}{c}{\textit{Follow-up Completato}} \\
  \cmidrule(r){2-5}\cmidrule(l){6-9}
  & \multicolumn{2}{c}{Generale (181)} & \multicolumn{2}{c}{Trattati (92)}
  & \multicolumn{2}{c}{S\`{\i} (68)} & \multicolumn{2}{c}{No (24)} \\
  \midrule
    Sesso \\
    \enskip\ Maschi                 & 88 & 48.6\% & 40 & 43.5\% & 30 & 75.0\% & 10 & 25.0\% \\
    \enskip\ Femmine                & 93 & 51.4\% & 52 & 56.5\% & 38 & 73.1\% & 14 & 26.9\% \\
    \midrule
    Fasce d'et\`{a} \\
    \enskip\ 0--15 anni             & 35 & 19.3\% & 23 & 25.0\% & 13 & 56.5\% & 10 & 43.5\% \\
    \enskip\ 15--25 anni            & 24 & 13.3\% & 11 & 12.0\% & 6  & 54.5\% & 5  & 45.5\% \\
    \enskip\ 25--45 anni            & 71 & 39.2\% & 31 & 33.7\% & 24 & 77.4\% & 7  & 22.6\% \\
    \enskip\ 45--65 anni            & 29 & 16.0\% & 11 & 12.0\% & 10 & 90.9\% & 1  & 9.1\%  \\
    \enskip\ $>65$ anni             & 22 & 12.2\% & 16 & 17.4\% & 15 & 93.8\% & 1  & 6.2\%  \\
    \midrule
    \multicolumn{2}{l}{Motivo della visita} \\
    \enskip\ Contatto               & 140 & 77.3\% & 75 & 81.5\% & 53 & 70.7\%  & 22 & 29.3\% \\
    \enskip\ Immunodeficit          & 9   & 5.0\%  & 6  & 6.5\%  & 6  & 100.0\% & 0  & 0.0\%  \\
    \enskip\ Linfoadenopatia        & 5   & 2.8\%  & 0  & 0.0\%  & \multicolumn{2}{c}{---} & \multicolumn{2}{c}{---} \\
    \enskip\ Screening              & 16  & 8.8\%  & 7  & 7.6\%  & 5  & 71.4\%  & 2 & 28.6\% \\
    \enskip\ Sospetta TB            & 11  & 6.1\%  & 4  & 4.3\%  & 4  & 100.0\% & 0 & 0.0\%  \\
    \midrule
    Provenienza \\
    \enskip\ Italia                 & 75 & 41.4\% & 43 & 46.7\% & 34 & 79.1\% & 9 & 20.9\% \\
    \enskip\ Africa                 & 28 & 15.5\% & 14 & 15.2\% & 10 & 71.4\% & 4 & 28.6\% \\
    \enskip\ Americhe               & 8  & 4.4\%  & 7  & 7.6\%  & 5  & 71.4\% & 2 & 28.6\% \\
    \enskip\ Asia                   & 15 & 8.3\%  & 7  & 7.6\%  & 4  & 57.1\% & 3 & 42.9\% \\
    \enskip\ Europa                 & 55 & 30.4\% & 21 & 22.8\% & 15 & 71.4\% & 6 & 28.6\% \\
    \midrule
    TST \\
    \enskip\ non eseguito          & 4   & 2.2\%  & 1  & 1.0\%  & 1  & 100.0\% & 0  & 0.0\%  \\
    \enskip\ negativo              & 19  & 9.9\%  & 13 & 14.1\% & 6  & 46.2\%  & 7  & 53.8\% \\
    \enskip\ positivo              & 158 & 87.3\% & 78 & 84.8\% & 61 & 78.2\%  & 17 & 21.8\% \\
    \midrule[\cmidrulewidth]
    IGRA \\
    \enskip\ non eseguito          & 100 & 55.2\% & 50 & 54.3\% & 34 & 68.0\%  & 16 & 32.0\% \\
    \enskip\ negativo              & 42  & 23.2\% & 12 & 13.0\% & 8  & 66.7\%  & 4  & 33.3\% \\
    \enskip\ positivo              & 39  & 21.5\% & 30 & 32.6\% & 26 & 86.7\%  & 4  & 13.3\% \\
    \midrule[\cmidrulewidth]
    \multicolumn{2}{l}{Radiologia del torace} \\
    \enskip\ non eseguita          & 16  & 8.8\%  & 3  & 3.3\%  & 1  & 33.3\%  & 2  & 66.7\% \\
    \enskip\ negativa              & 145 & 80.1\% & 76 & 82.6\% & 57 & 75.0\%  & 19 & 25.0\% \\
    \enskip\ positiva              & 20  & 11.0\% & 13 & 14.1\% & 10 & 76.9\%  & 3  & 23.1\% \\
  \bottomrule
\end{tabular}
\end{table}
